\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\setlength{\textheight}{25cm}
\setlength{\textwidth}{18cm}
\setlength{\topmargin}{-25mm}
\setlength{\hoffset}{-25mm}
\def\zn{,\kern-0.09em,}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}

\begin{flushleft}
Математички факултет\\
Универзитета у Београду
\end{flushleft}

\bigskip

\begin{center}
\textbf{МОЛБА\\
ЗА ОДОБРАВАЊЕ ТЕМЕ МАСТЕР РАДА
}\end{center}

\bigskip

\begin{flushleft}
Молим да ми се одобри израда мастер рада под насловом:
\end{flushleft}

\begin{minipage}{16.5cm}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% U donji red upisati naziv master rada umesto teksta: >>Назив мастер рада<<  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\textbf{\textit{\zn Реализација програмског језика aKcent за програмирање \textit{ATmega328P} микроконтролера помоћу \textit{LLVM} инфраструктуре''}}
\end{minipage}\\
\rule[4mm]{17.5cm}{.05mm}
\begin{flushleft}
\framebox{
\begin{minipage}[t][11.4cm]{17cm}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 	-- unutrasnjost pravougaonika --    	  								  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\textbf{Значај теме и области:}
\\
Микроконтролери пружају детаљан увид у основне концепте и начин функционисања сложених рачунарских система.
Присутност у најразличитијим врстама уређаја, ниска потрошња електричне енергије и минијатурне димензије само су неке од многобројних карактеристика које доприносе њиховом значају.
Микроконтролери представљају важну спону којом се остварује интеракција између стварног и виртуелног света.
Пројекат \textit{LLVM}, започет као истраживачки пројекат на Универзитету Илиноис, представља скуп модуларних и поновно искористивих компајлерских технологија, чији је циљ подршка статичкој и динамичкој компилацији произвољних програмских језика.
Од верзије 4, \textit{LLVM} уводи подршку за \textit{AVR} архитектуру, којој припада \textit{ATmega328P} микроконтролер.
\\
\\
\textbf{Специфични циљ рада:}
\\
У оквиру рада потребно је реализовати императивни, статички типизирани програмски језик, који би требало да омогући једноставније програмирање одређених функционалности \textit{ATmega328P} микроконтролера.
Програмски језик би требало да поседује наредне карактеристике: типове података различитих ширина, подршку за променљиве, наредбе за контролу тока извршавања програма (различите врсте цикличних програмских структура и гранање), подршку за издвајање делова кода у засебне програмске целине (функције) и њихову употребу (функцијске позиве), као и механизам за омогућавање нових функционалности микроконтролера посредством помоћне библиотеке (тј. употребом кориснички дефинисаних функција, написаних у програмском језику \textit{C}).
Програмски преводилац, за описани програмски језик, требало би да спроводи: лексичку, синтаксичку и семантичку анализу изворног кода, као и генерисање \textit{LLVM}-овог међукода.
Након фазе генерисања међукода, потребно је искористити погодности које пружа инфраструктура \textit{LLVM}, како би се генерисао машински к\^{о}д за циљну архитектуру.
\\
\\
\textbf{Литература:}
\\
$[1]$ \textbf{A. Aho, M. Lam, R. Sethi, J. Ullman}: \textit{Compilers: Principles, Techniques, and Tools}, 2006. \\
$[2]$ \textbf{B. Lopes, R. Auler}: \textit{Getting Started with LLVM Core Libraries}, 2014. \\
$[3]$ \textbf{E. Williams}: \textit{AVR Programming: Learning to Write Software for Hardware}, 2014.
\end{minipage}
}
\end{flushleft}
\vspace{0.2cm}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% u donji red uneti:       ime i prezime, broj indeksa i modul studenta       %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\makebox[7.6cm][c]{\textbf{Ђорђе Милићевић, 1091/2016, И}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% u donji red uneti:                   ime i prezime mentora				  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Сагласан ментор \makebox[7cm][c]{\textbf{доц. др Милена Вујошевић Јаничић}} \\
\rule[4mm]{7.6cm}{.05mm} \hspace{2.7cm} \raisebox{4mm}{\makebox[7cm][l]{.\dotfill.}} \\
\raisebox{1cm}%
[9mm][0mm]{\makebox[7.6cm][c]{\textit{(име и презиме студента, бр. индекса, модул)}}} \\
\makebox[10cm]{ }\\
\vspace{-1cm}\\
\rule[2cm]{6.5cm}{.05mm} \hspace{4.3cm} \rule[2cm]{6.5cm}{.05mm}\\
\vspace{-2.4cm}\\
\raisebox{2cm}{\makebox[6.5cm][c]{\textit{(својеручни потпис студента)}}}
\hfill \raisebox{2cm}{\makebox[7.5cm][c]{\textit{(својеручни потпис ментора)}}}\\
\vspace{-2cm}\\
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% u donji red uneti datum podnosenja molbe									  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\makebox[5.5cm][c]{\textbf{јун 2018.}}\makebox[5.5cm]{}  Чланови комисије\\
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% POPUNJAVA MENTOR (rucno ili na sledeci nacin):							  %
% u donji red umesto .\dotfill. upisati podatke o 1. clanu komisije		      %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\rule[4mm]{5.5cm}{.05mm}\makebox[5.5cm]{ } 1. проф. др Филип Марић\\
\vspace{-8mm}\\
\raisebox{4mm}%														
[7mm][0mm]{\makebox[5.5cm][c]{\textit{(датум подношења молбе)}}}\makebox[5.5cm]{ }
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% POPUNJAVA MENTOR (rucno ili na sledeci nacin): 							  %
% u donji red umesto .\dotfill. upisati podatke o 2. clanu komisije           %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
2. проф. др Саша Малков\\

% \vspace{1cm}

\begin{flushleft}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% u donji red upisati              katedru									  %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Катедра \makebox[6cm][l]{\textbf{~за рачунарство и информатику}} је сагласна са предложеном темом.
\vspace{-3mm}
\hspace*{13mm} \rule[3.2cm]{6cm}{.05mm}\\
\vspace{-1cm}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% POPUNJAVA SEF KATEDRE                                                      %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\makebox[6.5cm][c]{} \hfill \makebox[6.5cm][c]{}\\
\rule[4mm]{6.5cm}{.05mm} \hspace{4.3cm} \rule[4mm]{6.5cm}{.05mm}\\
\vspace{-5mm}
\makebox[6.5cm][c]{\textit{(шеф катедре)}} \hfill \makebox[7cm][c]{\textit{(датум одобравања молбе)}}
\end{flushleft}
\end{document} 
